
\begin{description}
\newcounter{cnt_nf}
\newcommand{\cntnf}[1]{/LL\stepcounter{cnt_nf}\padzeroes[2]{\decimal{cnt_nf}}0/ \textit{#1}}
\newcommand{\nfanforderung}[3]{\item[\cntnf{#1}] \textit{#2} #3}

\nfanforderung{muss}{Benutzbarkeit}
Der lesende Zugriff auf die Statistiken muss ohne Registrierung möglich sein.

\nfanforderung{soll}{Sicherer Zugriff auf Backend-Schnittstelle}
Die Schnittstelle zum Einfügen neuer Stimmen darf nur über HTTPS verfügbar
sein. Es muss eine wechselseitige Authentifikation zwischen Backend und 
Wahllokale stattfinden (Zertifikate).

\nfanforderung{soll}{Abfrage-Performanz} 
Die (vorläufigen) Statistiken werden am Wahlabend von mehreren Millionen 
Benutzern abgerufen. Es muss mit 1000 Zugriffen pro Sekunde gerechnet
werden. Um die Serverlast zu reduzieren, können geeignete Cache-
Mechanismen verwenden werden. Die Aktualität der Daten muss jedoch 
gewährt sein.

\nfanforderung{soll}{Aggregations-Performanz} 
Das Auswerten der Stimmen soll in unter zwei Sekunden erfolgen.

\nfanforderung{muss}{Manipulationsschutz} 
Datensätze müssen nach erstmaligem Einfügen vor Modifikation und 
Entfernen geschützt sein.

\nfanforderung{kann}{Transparenz der Auswertung}
Der Benutzer muss auf den Stand der Daten die den Statistiken zugrunde 
liegen aufmerksam gemacht werden. Sind die Stimmen aus einem Wahllokal
noch nicht vollständig ausgewertet, muss dies angezeigt werden.

\nfanforderung{muss}{Korrektheit} Die berechneten Ergebnisse sollen korrekt sein, d.h. nach den im Bundeswahlgesetz (Version 2009) beschrieben Verfahren berechnet werden.  

\nfanforderung{kann}{Haftungsausschluss}
Das System kann keine Garantie auf die Vollständigkeit und Richtigkeit der
Statistiken geben.

\end{description}
